蘋果A1: 警亂槍狂射平民

【A1頭條】受警方打壓下不准遊行的中環遮打花園集會，示威者無懼違法威脅走上街頭，卻再遭警方以龐大武力鎮壓。數千示威者集會後向西遊行，於中聯辦附近與警對峙，警方傍晚因示威者以雞蛋「襲擊」，即施放催淚彈還擊，再以10多輪催淚彈攻勢及速龍小隊向東推進，粗略估計催淚彈數目多達逾百枚，警方入夜後更多次向示威者發射懷疑橡膠子彈等，有速龍小隊當示威者如「人肉箭靶」近距離亂槍掃射，有示威者掟雜物反擊，有人頭破血流，亦有多人被速龍追打受傷。

推

市民昨發起追究7.21警暴遊行及集會，堅持政府回應五大訴求，集會人士逼爆遮打花園，部份人下午3時半集會不久便走出德輔道中行車路，並兵分三路，分別向銅鑼灣、灣仔警總及中上環展開港島大遊行，部份人則留守遮打花園。有遊行人士坦言理解遊行屬違法，但仍要發聲抗暴，「由頭到尾施暴嘅都唔係我哋」。數千示威者向西遊行，下午5時多部份人已抵中聯辦，在干諾道西及德輔道西聚集，全副武裝的防暴警察即在西區警署及中聯辦外築起防線與示威者對峙，多次警告示威者正參與未經批准集結；示威者以傘陣、水馬或膠圍欄作路障。

議員到場 警拒溝通
首輪衝突傍晚近7時在干諾道西發生，有示威者向警方掟雞蛋，警方隨即舉起紅旗要求示威者停止衝擊，示威者一度以水馬向前推進，警方即舉起黑旗警告稱會施放催淚彈，一分鐘後發射至少六、七枚催淚彈，令示威者後退；同一時間西區警署外警員亦施放催淚彈。警方分兩路在干諾道西及德輔道西向東向示威者進逼，施放海量催淚彈，估計整晚至少發放10多至20輪催淚彈。

警方在德輔道西一度改變策略，約8時民主黨立法會議員許智峯到場要求警方交代要示威者退至哪處，「係咪要退到柴灣？」批評警方在民居旁施放大量催淚彈，但警方拒溝通，更迅即派出速龍小隊衝向示威者，有多名示威者被制服，現場傳出女士尖叫聲，亦有示威者指他沒有反抗卻被警方「拍我個頭落地」。前議助Sampson於德輔道西推進期間亦受傷，頭破血流倒地，他稱當時正在躲避催淚彈，後腦突然被不明物攻擊，送院後清醒。

當示威者人肉箭靶
其後示威者退至西港城附近，一度燒紙皮並推向警方；有人在上環永樂街用垃圾筒載滿雜物及燃起火頭，即被另一名示威者阻止，指附近都為民居。

警方8時半至9時疑將武力升級，懷疑於信德中心外向示威者發射橡膠子彈或海綿彈等武器，有警員槍頭指向示威者平射，其後一班速龍小隊更近距離以懷疑胡椒彈槍向正在走避的示威者掃射，猶如當示威者作「人肉箭靶」。有示威者其後向警方掟雜物及漆蛋還擊，有人更在高處向警員投擲路牌，亦有人以竹枝及路牌作武器推進；有示威者進入上環站內躲避。至晚上11時示威者一度退至中環，警方亦在多處包抄示威者。

有網上片段瘋傳，有示威者被警方制服倒地後，有警員仍以腳踢其頭部。端傳媒報道，有救護員收到命令，指救護車須得警察批准才可進入示威人群中救人。

醫管局指截至昨晚10時，共有四名男傷者送往瑪麗醫院，年齡乎介18至50歲，均情況穩定。港鐵晚上8時因應警方要求，列車一度不停西盤站、香港大學站及堅尼地城站。警方晚上發稿指示威者在多處地方縱火，對示威者暴力行為予以嚴厲譴責。